Adiciona estrutura inicial de invariante, construtor, tamanho e vazio

Conjunto.dfy
@@ -4,54 +4,78 @@
 
 class {:autocontracts} Conjunto
 {
-    ghost var elementos: array<int>;
-    var tamanho: int;
+    var arr: array<int>;
+    var elemCount: int;
+    var size: int;
+
+    ghost var elements: seq<int>;
 
     // invariante de classe
     predicate Valid()
     reads this
     {
-        tamanho >= 0 && elementos.Length >= 0
+        0 <= elemCount <= arr.Length &&
+        elements == arr[0..elemCount - 1] && // verificar limites
+        size >= 10 && 
+        size <= arr.Length
+        // verificar se existe elementos repetidos
     }
 
-    constructor()
-    ensures Valid()
+    predicate method isEmpty()
+    requires Valid()
     {
-        tamanho := 0;
-        elementos := []; // ajustar construtor
+        elemCount == 0
+    }
+
+    predicate Empty()
+    requires Valid()
+    {
+        elemCount == 0
+    }
+
+    constructor() // verificar pos condição
+    ensures Valid()
+    ensures Empty()
+    {
+        elemCount := 0; // configura o contador de elementos existentes
+        size := 10; // configura tamanho inicial pra estrutura de dados
+        arr := new int[10]; // cria um novo array com o tamanho estipulado
     }
 
     // 1 - Adiciona um novo elemento no conjunto
-    method Adicionar(elemento: int, c: Conjunto) returns (r: bool)
+    method Adicionar(elemento: int) returns (r: bool)
     requires Valid()
     ensures Valid()
     {}
 
     // 2 - Remove um elemento do conjunto
-    method Remover(elemento: int, c: Conjunto) returns (r: bool)
+    method Remover(elemento: int) returns (r: bool)
     requires Valid()
     ensures Valid()
     {}
 
     // 3 - Verifica se o elemento pertence ao conjunto
-    method Pertence(elemento: int, c: Conjunto) returns (r: bool)
+    method Pertence(elemento: int) returns (r: bool)
     requires Valid()
     ensures Valid()
     {}
 
     // 4 - Retorna o número de elementos do conjunto
-    method Tamanho(c: Conjunto) returns (r: int)
+    method Tamanho() returns (r: int)
     requires Valid()
-    ensures Valid()
+    ensures Valid() 
+    ensures r == elemCount
     {
-        r := tamanho;
+        r := elemCount;
     }
 
     // 5 - Verifica se o conjunto é vazio
-    method Vazio(c: Conjunto) returns (r: bool)
+    method Vazio() returns (r: bool)
     requires Valid()
     ensures Valid()
-    {}
+    {
+        r := isEmpty();
+    }
 
     // 6 - Realiza a união de dois conjuntos, retornando o conjunto resultante sem alterar os dois originais
     method Uniao(c1: Conjunto, c2: Conjunto) returns (c3: Conjunto)
@@ -71,11 +95,12 @@ class {:autocontracts} Conjunto
     ensures Valid()
     {}
 
-    // Método para testar funcionalidades da classe
-    method Main()
-    {}
+    
 }
 
+// Método para testar funcionalidades da classe
+method Main()
+{}
 
 
 
